[被炒] IT真係伏來, 比起會計, 工程, 社工, 藥劑既地位真係好低

無專業認證, 唔穩定, 人地越做越值錢, 你就越做越容易比replace
一過30以上就炒, 仲要外判去其他國家做, 印度,中國,東歐 ....etc
人地當地用4個人replace到你個位..... 點玩

PS: 岩岩比4個印度人 replaced左我個位

好撚灰

有冇part time/ freelance工比我番住先

檢討下自己啦！

唔嘗試去外國做？

有無諗過係自己問題，成日怨怨怨

身邊10個有9個係香港做IT既做到風生水起

Support?

笑撚左

個個都做起，神科就係cs唔係mbbs la

巴打你做咩位? ba, programmer, infra, devops , or management?

咩工種學歷做緊乜公司又唔講
炒人日日行行都有啦
講到好似得你咁唔好彩

Programmer

Java Programmer

諗緊

睇過條粉皮之前既post ，成日係度呻吟，我係老板第一個炒Q 你，ok?

Sor lo

公司不嬲有炒開人, 果陣個個都驚, 點知咁快輪到我

有時間呻吟，倒不如洗乾淨自己條尻再出去屌啦，30 幾歲人！唉

咁無野好出奇
以為你係SA/ M/ PM添

搭單問做緊project officer/business analyst呢d位去到中年既話易唔易比人炒

有人被炒都唔醒水
關IT事 ?

如果已經知會炒人，唔講你係咩行業，你自己都應該有plan B 計劃？唔係係度坐以待斃law。

Code狗最易俾外判取代
RIP

Java全世界都識 是但搵到個人取代你
睇你domain knowledge熟唔熟決定留定走

好過P仔
P仔真係project base
做完project,留你係度哂米飯
我做老細都會炒

利伸: P狗

炒開IT

有人被炒好搵定工
仲留係度等加人工?
係咪人問題?

公司未見過BA被炒

非IT公司?
如果係in house果D一開刀就通常炒IT
不過IT公司一樣都會炒IT,特別係D mnc,一賺唔到錢就會兜人

我個FD做緊Programmer
佢做左3年已經25K
伏唔伏睇你運水既姐

in house. 同埋真係兜得好快, 即日叫你走

Programmer 生命週期好短架咋...你想唔想30歲後就比人嫌貴就比人炒 ?

唔好講其他廢話
你講下你宜家幾錢人工先

咁勁 你個frd 係ibank做?

IT就是狗
明白??
比狗糧食狗糧
唔比狗糧你連屎都冇得食

識做一定唔會做in house, 除非你等退休
做得耐in house,個人都會廢左

改左名？好奇想知你咩學歷

我好似就係依個情況

巴打你做開咩

U grad , 不過已經唔關咩學歷事啦

人工又唔講,叫人點同你討論?

果3exp果陣仲係皮幾野(Programmer)

BA相對冇咁易被外判取代
自己公司野始終想搵返自己人睇

幾$ 一個月？

宜家呢??

我做開IT公司既p,人工暫時都ok, 又唔駛點ot
不過為左可以keep 住自己能力,每日都要讀書打code

雖然話可以隨時比人取代,但其實請個"好"既programmer一樣咁貴,香港10間公司有9間都係垃圾code

係啊, 我好多IT frd都轉左做BA
你諗下, 又要供樓結婚, 做BA點都穩定過IT
同埋BA地位文化上好似係高少少

2皮尾, 但日日OT到仆街

咁唔怪得比人炒,係老細眼中你係皮幾野,你自己竟然都覺得無問題...
我做左年幾果陣已經差唔多係你double, 你學得愈多,叫得愈多

巴打你做左幾耐野

佢係做IT公司
但佢自己都話IT中年失業機會極高

<3年

30歲仲係P
而唔係AP

AP

甘多野做，都要炒你？你個樣可能真係比較柒

30歲都仲係p 咩料

呢樣真,但大多數中年失業都係果堆一直無進修自己既人
如果你技術有過人之處,呢間公司唔要你,大把公司要你

30應該要SA/PM 好似係

先生乃神人也

你呢個標題邏輯上不嬲都係咁
人所共知
唔明有乜好討論

自僱it狗 係咪即係freelancer

唔好打工，日日係連登發post

要做就做資訊安全
做翻三五七年考CISA/CISSP/CISM
考埋ISO27001之類
保你有工翻

it狗

大家宜家讀IT都知IT多數咩人多
識講幾句流暢說話算係bonus
而且發圍多數都唔係IT佬

例子9GAG, GOGO VAN

, NodeJS, Ruby果D
Java 真係太多爭飯食

睇你有冇料。

淨係講dup code。係公司自己都唔識起個project, 要人夾要人幫先起到個project, 起貨又慢, 咁你都係唔適合freelance。

利申:見過sp唔識google, 問p仔一d string 同array既basic問題

追tech你咪死
練下中英說話, 寫DOC好過啦
想打code打到40歲?

點會dup一世，除非你係超勁，否則都係做pm架啦

經濟差邊有咁多project

我岩岩做左一年it,見你咁既情況全力考政府算

我當年就係飛左機無考海關

砍掉重練
轉行啦

[標題]其實藥劑都已經仆街左幾年

你追tech可以追到你自己個github會有好多人star你就無問題

好難啦 大把鬼佬咁勁

屋企有錢,唔洗你比家用
你做邊行都冇分別

而家做左年幾IT 都係寫java inhouse
我都開始擔心前途
有無巴打可以教下之後點行

佢要OT
有咁既時間先算

轉行

想去考公務員

做野唔係為錢既咩, BA 地位有幾高都無L 用, Developer 話唔幫你做你都咬佢唔入, 而且出黎做3年developer 過唔到25K真係要自我反省吓, 不過講得啱既係好易搵個人就取代到你, 所以你要盡量吸多d domain knowledge, 快d 上到management 位

Java 開始舊啦
宜家有咁多新language
Java係新手都學到
唔學多幾種較新嘅
一定無得做落去

motivation as a tech profession

呢個人經驗之談值得聽下

追tech真係追一世 無可能
angular react node
go
...
....
.....

IT 9 加油

30歲ap，準備搵政府second過世

Java都可以係web

做IT要自己寫APP網站開公司先得
唔係就無人知你有價值
一係就好似創科局果D野咁呃人

你睇大學收生個分
就知IT唔好做啦

唔好講資金
開公司要人脈, social
IT佬有邊樣有

十個IT佬十個講野唔流利興趣唔多

你指JavaScript

hi 巴打
我公司請java developer wor
tg:recruitwin

java web application

做it30歲20k尾

唔炒你都轉工啦

樓上話做左幾年有25k, 你居然問係咪ibank

ibank fg起薪已經3/40k了

打CODE打到30歲真係幾佩服
幾有毅力

生命周期好短, 做緊infra

唔好諗住做it狗可以hea住做
你一脫節就無人要你
無料嘅人做it混下混下遲早收皮

分享下咩原因啦巴打

無話一定,vendor一樣project base
一樣有人HEA,打下SQL過日神
inhouse唔會chur? 睇banking同政府
一樣要手機24小時跟身

呢行係因為太多發展空間, 今年最hot既野, 廿年後已經無用, 咁公司仲要你做乜

我淨係聽過vendor唔夠人，好少聽炒人
近排咩vendor少人咁癲
非 IT既公司炒IT狗就成日有

咪就係我講個問題
國泰炒完仲有vendor係到嫁，仲聽間vendor fill緊人tim

同期畢業又仲做緊IT(10年exp)果班frd, 最少果個都過40k,有個就80k

發達就難d, 但餓你唔死嘅

大學揀主科本來想揀cs 但每個人都講緊IT係狗
最尾揀左ee
我都唔知自己岩定錯
讀cs係好大興趣 但好似會變乞衣

咁都叫web
限制又大
應該手機唔支援
iPhone 就一定唔得
Android 無用開唔知
就算電腦都要有java 先用得
何況唔少browser 開始block java web application

有部分可能一炒就搵唔返同價

藥劑一定伏過IT
IT叫做可以做返relevant既工作, 但藥劑係香港一早飽和, 要淪落到做配藥員先有工返
仲要公開試極高分先入到藥劑
咁你覺得IT伏d定藥劑伏d?

jsp 呢
個server有Java就得

關咩事 你講緊果隻係第2樣黎,宜家應該無咩人用
講緊係用java as a backend, 唔一定要配jsp都得

servlet

唔怪之得香港IT狗地位低，咁高質既回應

條友乜事 java web application 一諗都知係backend
今時今日仲係enterprise 主流

係香港先係咁

你係咪傻嫁
ee咪又係it狗
讀d野仲深入同難d 大把人轉去讀CS 起碼職業導向d先

我以為講緊applet

依d人我都識
60k炒完搵得返30k
無人敢係佢面前提人工，驚佢睇唔開自殺

咩年代呀
無人用啦

逐樣數下

會計：忙到你仆街
又因為唔係 production 部門
公司中完全無地位 人工難加

工程：你咪試下讀工程
睇下你讀成點

社工：返shift 已在落地獄
大部份情況都係對住有問題既家庭/人/事

藥劑：根本唔夠job post
你好彩既咪入 ha/私家
唔好彩既真係唔知可以做乜

IT: 咁大個 IT 界
根本無一個位係穩定
爭札求存係一個人都要

你想一樣野食到老？
可以考慮去教書

教書都有機會續唔到約

vendor 邊度多 project
都冇公司有錢做 project

利申: 做緊 vendor

代表你間vendor 廢
我返緊間vendor 會叫sales推生意, 因為根本唔夠人手

係政府做ACO 都好過做IT 40中升一級都差不多4萬蚊 (未計通脹),
不用再放工進收 報cert course ,
相反IT冇任何專業保障 怕中年失業 比人炒完可能搵返工 人工都比之前少一部分

支持巴打揀ee好過cs

ee做野有牌又冇it咁難咁chur，it牌算啦
香港又有做ee野既大公司hq

至少見u班ee人搵工選擇好過IT個堆，前途明朗多多聲

code狗係多工，但係一堆contract vendor點做到老呀，人工高d做到好辛苦嫁，某d非IT的大公司請fg p, network都係廢工黎，前境唔明朗，又易被replace，經驗相比ee班人價值

唔強調algorithms & data structure 既IT 工根本同戴即用即棄手套係冇分別,都係用完即棄,反正大把供應

仲有d skillset 淘汰得咁快,倒不如打好d共同基礎野做一個fast learner 好過

有個做fintech, 炒左休息左半年，但都好彩搵得返個價

佢果邊好好pay, 話當休息下，但我又唔見佢去旅行

其實唔會有第二條路，專精1/2隻language咩？
JAVA仲算係主流，你真係精JAVA都唔怕無工開啦

搵左半年先搵到

專精1/2隻language其實都唔可以唔識data structure,algo,principle of programming 呢D野

data structure呢D唔係CS基本野黎咩？
唔識呢D都好難會精到1/2隻language啦

唔是人人都有讀書, 有D人純粹想get things done

起碼你一個人=4 個人 雖然係印度人

精係講緊，去到出到去比賽嗰啲level

識啲algo冇用，你識唔識拎啲real world problem reduce落一個/一set algorithm

其實係咪冇乜人做project management位？唔一定係project manager

我反而覺得好多人呃飯食wor ...
話就話做左十幾年
但tech 方面唔得 連sense都無